有關當年亞洲金融風暴既問題

屎忽痕月睇返當年任總打索羅斯既操作，有d野唔明，動用外匯儲備托市我明，但除左入市外，香港特區政府把息率大幅調高，隔夜拆息一度高達300%，呢度我唔明，Hibor係由20間reference bank每日定，政府點調高利率？同埋聯繫匯率下，香港唔係無左利率話事權咩？如果突然息口咁高，股市應該會大跌，政府果陣唔係要托市咩？

無利率話事權：你google下咩叫外匯基金票據同埋貼現窗

股市大跌：索羅斯手上無港元 佢沽港元係要問金融機構借港元來沽 加息係增加索羅斯借港元個成本迫佢停止沽港元
保股市同保聯匯 當時政府揀保聯匯 所以索羅斯最終都透過沽空股市賺左一大筆

如果用外匯基金票據同貼現窗既話咁政府每日咪比緊300% p.a.息銀行？雙刃劍

同埋港紙拆息咁高應該會吸引好多資金黎買港元套息，港匯升到7.75既話如果要保聯繫匯率應該都要被迫減息，點解索羅斯唔繼續玩落去？

要守匯價一定有成本 點可能無成本

加貼現窗息口 比利息銀行 洗既係港元
唔加貼現窗息口 另一個做法就係直接沽美元買港元 洗既係美元（外匯儲備）

仲有當時既目的就係防止港元貶值脫離7.8:1既水平
並唔係要無止境托高港元去到7.7/7.6

其實聯匯個實際操作係過去廿幾年都改過幾次
7.85 同7.75期間中遊走只係最近一次既做法

唔係話政府沽低期指同時掃高股市挾死班淡友咩?

係直接入市買恒指成份股既股票 推高恒指從而推高期指
你search下2800盈富基金既由來

google上有好多關於當年金融風暴政府救市既簡體飛機文
入面講既野信佢一成鳩都變型 講話人民銀行比錢香港救市

果時人民銀行窮過香港政府

其實果陣外匯儲備得果900億美元，索羅斯只要用幾十億美元leverage港政應該都唔夠錢接貨，點解索羅斯唔繼續玩落去？

索羅斯有美元 但無港元

佢要沽港元 唯一既方法係問香港既銀行借港元
但當時Hibor上到360%
借100億港元 一日要比一億利息

每隻字我都識但串埋一齊就唔明

呢個post睇到我愈來愈混亂。。。。。。

任總呢招絕，但干預自由市場...
點解依家政府成日以唔干預自由市場為由，唔推出直接限制樓價措施，但無議員市民屌佢起98一早就干預過，用全港市民既積蓄入市...

當年唔咁做全港玩撚完
樓價高只係窮撚玩撚完

係因錢囉 無事咪屌你干預
唔見錢咪干預都唔屌

索羅斯overall計最尾係賺定蝕離場？

得佢自己先知
但係應該都有賺
最多平手

當時係救全家 全香港人俾佢沽得爆香港真係提早回歸
而家各佔一半 我相信未去到太極端政府都唔應該輕易出手

仲有佢當年唔係淨係狙擊香港
東南亞咁多國家佢係贏曬
俄羅斯就輸左

主要係聯匯唔可以輕易動搖

打個比喻
美國係澳博威尼斯人呢d大賭場
美金就係佢地大賭場既籌碼

香港就係一班未進化北京猿人既部落
但英國人來到之後就開地下賭場
仲保證1蚊大賭場籌碼換到7.8個香港地下賭場籌碼
所以外資先會放心入來換籌碼賭錢

如果一但比外資發現地下賭場違反承諾亂咁改動個兌換價
就會令信心崩潰 外資大規模賣港元換美元
香港就真係變返原始部落

好多東南亞國家資本唔夠厚
例如泰國、台灣，唯有直接放棄保匯率
銀紙貶值會重擊經濟
任總同貪曾想保聯匯，咪推低資產價格
壯士斷臂，但至少經濟復元快

依家香港4千幾億美元外匯儲備，係咪基本上無咩基金敢再郁香港？有生之年係咪應該再見唔到咁大規模既炒家同政府攻防戰

支共咪搞緊香港囉 外敵唔難防 最難係自己友出賣緊香港

唔會，操控匯率走到盡頭

未來兩年來你應該有幸見到